# Petit Musee CERI
 Le CERI a rassemblé quelques ordinateurs anciens et autres artefacts du passé de l’informatique, témoins du monde de l’informatique tel que l’ont connu les enseignants-chercheurs de l’établissement dans leur jeunesse, mais aussi les étudiants qui vous ont précédés. Plusieurs des objets de ce « musée » sont présentés dans la vitrine située dans le hall du bâtiment. Dans ce projet, il vous est demandé de réaliser une application permettant d’explorer le contenu de cette collection, permettant à l’utilisateur d’accéder à la liste des objets présents et de consulter une description de chaque objet, complétée d’éventuelles images liées. Ces informations seront obtenues via l’interrogation d’un service web tournant sur un serveur du CERI. Le projet était initialement prévu sur une durée de 3 séances de 3h, complétées d’une dernière séance consacrée à une démonstration, mais il est possible que vous ayez besoin de plus d’heures que cela pour le réaliser. Ce projet est à réaliser individuellement. Contrairement aux sujets des TP, aucune capture d’écran n’est fournie, afin de ne pas influencer vos choix concernant la disposition, l’aspect et le fonctionnement de l’interface de l’application. Dans un premier temps, il vous est conseillé de réfléchir à votre interface graphique et votre architecture logicielle, en définissant les écrans et les classes dont vous aurez besoin. Vous pourrez passer ensuite à la réalisation des fichiers XML de mise en page et du code source.
